**《我的名字叫红》**（[土耳其語](../Page/土耳其語.md "wikilink")：******）为[土耳其](../Page/土耳其.md "wikilink")[作家](../Page/作家.md "wikilink")[奧尔罕·帕穆克所著的一部长篇小说](../Page/奧尔罕·帕穆克.md "wikilink")，于1998年出版。该书确立了作者在国际上的文学地位。全书以一件发生在伊斯兰世界的谋杀案件作为主轴，探讨生命与艺术的存在意义及信仰的冲突。

## 故事简介

1590年末的[伊斯坦布尔](../Page/伊斯坦布尔.md "wikilink")，[苏丹秘密委托制作一本伟大的书籍](../Page/苏丹.md "wikilink")，
颂扬他的生活与帝国。四位当朝最优秀的细密画家齐聚京城，分工合作， 精心绘制这本旷世之作。
此时离家12年的青年黑终于回到他的故乡——伊斯坦布尔，迎接他归来的除了爱情，
还有接踵而来的谋杀案……

　　一位细密画家失踪了，随即被发现死于深井中，奉命为苏丹绘制抄本的长者也惨遭杀害。遇害的画家究竟是死于画师间的夙仇、爱情的纠葛、还是与苏丹的这次秘密委托有关？
苏丹要求宫廷绘画大师奥斯曼和青年黑在三天内查出结果，而线索， 很可能……就藏在书中未完成的图画某处。

　　一只狗、一棵树、一枚金币、红色，两具尸体及死亡， 甚至凶手全都站出来了，他们仿若有生命般，
靠着自己的经历与观察，仔细地告诉我们每一条蛛丝马迹。

## 版本

《我的名字叫红》，[世纪出版社](../Page/世纪出版社.md "wikilink")，[上海人民出版社](../Page/上海人民出版社.md "wikilink")
ISBN 9787208061750

《我的名字叫红》，譯者：李佳姍，[麥田出版社](../Page/麥田出版社.md "wikilink")，2004/06/14

## 獎項

《我的名字叫紅》獲得2003年[國際IMPAC都柏林文學獎](../Page/國際IMPAC都柏林文學獎.md "wikilink")、法國文藝獎和[義大利](../Page/義大利.md "wikilink")[格林扎納·卡佛文學獎](../Page/格林扎納·卡佛文學獎.md "wikilink")
。

[Category:土耳其小說](../Category/土耳其小說.md "wikilink")
[Category:1998年小說](../Category/1998年小說.md "wikilink")